29名台灣居民涉電信詐騙 於北京被判囚4年半至14年

29名台灣居民涉電信詐騙 於北京被判囚4年半至14年
兩岸 發佈時間 31.12.2020 14:19 最後更新時間 31.12.2020 14:19
29名涉及電信詐騙、由西班牙押解回大陸的台灣居民，在北京市第一中級人民法院被判詐騙罪成，分別判處有期徒刑4年半至14年，並處罰金。 法院指，各被告2016年6月至12月在西班牙組建詐騙犯罪集團，利用電信網絡技術手段，冒充司法機關工作人員，虛構受害人洩漏個人信息、涉嫌違法犯罪等事實，誘使他們按要求轉賬或匯款，先後騙取14人共617萬元人民幣。法院認為各被告行為構成詐騙罪，詐騙數額特別巨大，被騙的包括老年人和學生，但他們自願認罪認罰，可予以從寬處理。

原文網址：

咁打比香港人D詐騙電話又點計, 一禁咩字就駁去咩內地XXX